A train running at the speed of 60 km/hr crosses a pole in 9 seconds. What is the length of the train?

120 metres
180 metres
324 metres
150 metres

Answer: B

A train 125 m long passes a man, running at 5 km/hr in the same direction in which the train is going, in 10 seconds. The speed of the train is:
45 km/hr
50 km/hr
54 km/hr
55 km/hr

Answer: B

The length of the bridge, which a train 130 metres long and travelling at 45 km/hr can cross in 30 seconds, is:
200 m
225 m
245 m
250 m

Answer: C

Two trains running in opposite directions cross a man standing on the platform in 27 seconds and 17 seconds respectively and they cross each other in 23 seconds. The ratio of their speeds is:
1 : 3
3 : 2
3 : 4
None of these

Answer: B

A train passes a station platform in 36 seconds and a man standing on the platform in 20 seconds. If the speed of the train is 54 km/hr, what is the length of the platform?
120 m
240 m
300 m
None of these

Answer: B

A train 240 m long passes a pole in 24 seconds. How long will it take to pass a platform 650 m long?

65 sec
89 sec
100 sec
150 sec

Answer: B

Two trains of equal length are running on parallel lines in the same direction at 46 km/hr and 36 km/hr. The faster train passes the slower train in 36 seconds. The length of each train is:
50 m
72 m
80 m
82 m

Answer: A

A train 360 m long is running at a speed of 45 km/hr. In what time will it pass a bridge 140 m long?
40 sec
42 sec
45 sec
48 sec

Answer: A

Two trains are moving in opposite directions @ 60 km/hr and 90 km/hr. Their lengths are 1.10 km and 0.9 km respectively. The time taken by the slower train to cross the faster train in seconds is:
36
45
48
49

Answer: C

 A jogger running at 9 kmph alongside a railway track in 240 metres ahead of the engine of a 120 metres long train running at 45 kmph in the same direction. In how much time will the train pass the jogger?
3.6 sec
18 sec
36 sec
72 sec

Answer: C

  A 270 metres long train running at the speed of 120 kmph crosses another train running in opposite direction at the speed of 80 kmph in 9 seconds. What is the length of the other train?

230 m
240 m
260 m
320 m
None of these

Answer: A

 A goods train runs at the speed of 72 kmph and crosses a 250 m long platform in 26 seconds. What is the length of the goods train?
230 m
240 m
260 m
270 m

Answer: D

Two trains, each 100 m long, moving in opposite directions, cross each other in 8 seconds. If one is moving twice as fast the other, then the speed of the faster train is:
30 km/hr
45 km/hr
60 km/hr
75 km/hr

Answer: C

 Two trains 140 m and 160 m long run at the speed of 60 km/hr and 40 km/hr respectively in opposite directions on parallel tracks. The time (in seconds) which they take to cross each other, is:
9
9.6
10
10.8

Answer: D

 A train 110 metres long is running with a speed of 60 kmph. In what time will it pass a man who is running at 6 kmph in the direction opposite to that in which the train is going?
5 sec
6 sec
7 sec
10 sec

Answer: B

 A train travelling at a speed of 75 mph enters a tunnel 3  miles long. The train is 1 / 4 long. How long does it take for the train to pass through the tunnel from the moment the front enters to the moment the rear emerges?

2.5 min
3 min
3.2 min
3.5 min

Answer: B

 A train 800 metres long is running at a speed of 78 km/hr. If it crosses a tunnel in 1 minute, then the length of the tunnel (in meters) is:
130
360
500
54

Answer: C

 A 300 metre long train crosses a platform in 39 seconds while it crosses a signal pole in 18 seconds. What is the length of the platform?
320 m
350 m
650 m
Data inadequate

Answer: B

A train speeds past a pole in 15 seconds and a platform 100 m long in 25 seconds. Its length is:
50 m
150 m
200 m
Data inadequate

Answer: B

A train moves past a telegraph post and a bridge 264 m long in 8 seconds and 20 seconds respectively. What is the speed of the train?
69.5 km/hr
70 km/hr
79 km/hr
79.2 km/hr

Answer: D








How many seconds will a 500-metre-long train take to cross a man walking with a speed of 3 km/hr in the direction of the moving train if the speed of the train is 63 km/hr?

25
30
40
45

Answer: B

Two goods train each 500 m long, are running in opposite directions on parallel tracks. Their speeds are 45 km/hr and 30 km/hr respectively. Find the time taken by the slower train to pass the driver of the faster one.

12 sec
24 sec
48 sec
60 sec

Answer: B

Two trains are running in opposite directions with the same speed. If the length of each train is 120 metres and they cross each other in 12 seconds, then the speed of each train (in km/hr) is:
10
18
36
72

Answer: C

Two trains of equal lengths take 10 seconds and 15 seconds respectively to cross a telegraph post. If the length of each train be 120 metres, in what time (in seconds) will they cross each other travelling in opposite direction?

10
12
15
20
25.

Answer: B

A train 108 m long moving at a speed of 50 km/hr crosses a train 112 m long coming from opposite direction in 6 seconds. The speed of the second train is:
48 km/hr
54 km/hr
66 km/hr
82 km/hr

Answer: D

Two trains are running at 40 km/hr and 20 km/hr respectively in the same direction. Fast train completely passes a man sitting in the slower train in 5 seconds. What is the length of the fast train?

23 m

23 2 / 9 m

27 7 / 9 m

m

Answer: C

A train overtakes two persons who are walking in the same direction in which the train is going, at the rate of 2 kmph and 4 kmph and passes them completely in 9 and 10 seconds respectively. The length of the train is:

45 m
50 m
54 m
72 m

Answer: B

A train overtakes two persons walking along a railway track. The first one walks at 4.5 km/hr. The other one walks at 5.4 km/hr. The train needs 8.4 and 8.5 seconds respectively to overtake them. What is the speed of the train if both the persons are walking in the same direction as the train?
66 km/hr
72 km/hr
78 km/hr
81 km/hr

Answer: D
 A train travelling at 48 kmph completely crosses another train having half its length and travelling in opposite direction at 42 kmph, in 12 seconds. It also passes a railway platform in 45 seconds. The length of the platform is
400 m
450 m
560 m
600 m

Answer: A

Two stations A and B are 110 km apart on a straight line. One train starts from A at 7 a.m. and travels towards B at 20 kmph. Another train starts from B at 8 a.m. and travels towards A at a speed of 25 kmph. At what time will they meet?
9 a.m.
10 a.m.
10.30 a.m.
11 a.m.

Answer: B


























HEIGHTS AND DISTANCE 
Two ships are sailing in the sea on the two sides of a lighthouse. The angle of elevation of the top of the lighthouse is observed from the ships are 30° and 45° respectively. If the lighthouse is 100 m high, the distance between the two ships is:

173 m
200 m
273 m
300 m

Answer: C

A man standing at a point P is watching the top of a tower, which makes an angle of elevation of 30° with the man's eye. The man walks some distance towards the tower to watch its top and the angle of the elevation becomes 60°. What is the distance between the base of the tower and the point P?
43 units
8 units
12 units
Data inadequate
None of these

Answer: D

The angle of elevation of a ladder leaning against a wall is 60° and the foot of the ladder is 4.6 m away from the wall. The length of the ladder is:
2.3 m
4.6 m
7.8 m
9.2 m
Answer: D

An observer 1.6 m tall is 203 away from a tower. The angle of elevation from his eye to the top of the tower is 30°. The height of the tower is:
21.6 m
23.2 m
24.72 m
None of these

Answer: A 

From a point P on a level ground, the angle of elevation of the top tower is 30°. If the tower is 100 m high, the distance of point P from the foot of the tower is:
149 m
156 m
173 m
200 m

Answer: C
The angle of elevation of the sun, when the length of the shadow of a tree 3 times the height of the tree, is:

30°
45°
60°
90°

Answer: A

















SIMPLE INTEREST 

A sum of money at simple interest amounts to Rs. 815 in 3 years and to Rs. 854 in 4 years. The sum is:

Rs. 650
Rs. 690
Rs. 698
Rs. 700

Answer: C
Mr. Thomas invested an amount of Rs. 13,900 divided in two different schemes A and B at the simple interest rate of 14% p.a. and 11% p.a. respectively. If the total amount of simple interest earned in 2 years be Rs. 3508, what was the amount invested in Scheme B?
Rs. 6400
Rs. 6500
Rs. 7200
Rs. 7500
None of these

Answer: A

A sum fetched a total simple interest of Rs. 4016.25 at the rate of 9 p.c.p.a. in 5 years. What is the sum?
Rs. 4462.50
Rs. 8032.50
Rs. 8900
Rs. 8925
None of these

Answer: D





How much time will it take for an amount of Rs. 450 to yield Rs. 81 as interest at 4.5% per annum of simple interest?
3.5 years
4 years
4.5 years
5 years

Answer: B
Reena took a loan of Rs. 1200 with simple interest for as many years as the rate of interest. If she paid Rs. 432 as interest at the end of the loan period, what was the rate of interest?
3.6
6
18
Cannot be determined
None of these

Answer: B
A sum of Rs. 12,500 amounts to Rs. 15,500 in 4 years at the rate of simple interest. What is the rate of interest?

3%
4%
5%
6%
None of these

Answer: D
An automobile financier claims to be lending money at simple interest, but he includes the interest every six months for calculating the principal. If he is charging an interest of 10%, the effective rate of interest becomes:
10%
10.25%
10.5%
None of these

Answer: B
A lent Rs. 5000 to B for 2 years and Rs. 3000 to C for 4 years on simple interest at the same rate of interest and received Rs. 2200 in all from both of them as interest. The rate of interest per annum is:
5%
7%
7 1/8%
10%

Answer: D

A sum of Rs. 725 is lent in the beginning of a year at a certain rate of interest. After 8 months, a sum of Rs. 362.50 more is lent but at the rate twice the former. At the end of the year, Rs. 33.50 is earned as interest from both the loans. What was the original rate of interest?
3.6%
4.5%
5%
6%
None of these

Answer: E
A man took loan from a bank at the rate of 12% p.a. simple interest. After 3 years he had to pay Rs. 5400 interest only for the period. The principal amount borrowed by him was:
Rs. 2000
Rs. 10,000
Rs. 15,000
Rs. 20,000

Answer: C
A sum of money amounts to Rs. 9800 after 5 years and Rs. 12005 after 8 years at the same rate of simple interest. The rate of interest per annum is:

5%
8%
12%
15%

Answer: C

What will be the ratio of simple interest earned by certain amount at the same rate of interest for 6 years and that for 9 years?
1 : 3
1 : 4
2 : 3
Data inadequate
None of these

Answer: C
A certain amount earns simple interest of Rs. 1750 after 7 years. Had the interest been 2% more, how much more interest would it have earned?
Rs. 35
Rs. 245
Rs. 350
Cannot be determined
None of these

Answer: D
A person borrows Rs. 5000 for 2 years at 4% p.a. simple interest. He immediately lends it to another person at 6 % p.a for 2 years. Find his gain in the transaction per year.
Rs. 112.50
Rs. 125
Rs. 225
Rs. 167.50

Answer: A









PROFIT AND LOSS
Alfred buys an old scooter for Rs. 4700 and spends Rs. 800 on its repairs. If he sells the scooter for Rs. 5800, his gain percent is:

4 4/7%
5 5/11%
10%
12%

Answer: B

The cost price of 20 articles is the same as the selling price of x articles. If the profit is 25%, then the value of x is:
15
16
18
25

Answer: B

If selling price is doubled, the profit triples. Find the profit percent.
66 2/3
100
105 1/3

120

Answer: B

In a certain store, the profit is 320% of the cost. If the cost increases by 25% but the selling price remains constant, approximately what percentage of the selling price is the profit?
30%
70%
100%
250%

Answer: B
A vendor bought toffees at 6 for a rupee. How many for a rupee must he sell to gain 20%?
3
4
5
6

Answer: C

The percentage profit earned by selling an article for Rs. 1920 is equal to the percentage loss incurred by selling the same article for Rs. 1280. At what price should the article be sold to make 25% profit?

Rs. 2000
Rs. 2200
Rs. 2400
Data inadequate

Answer: A

A shopkeeper expects a gain of 22.5% on his cost price. If in a week, his sale was of Rs. 392, what was his profit?
Rs. 18.20
Rs. 70
Rs. 72
Rs. 88.25

Answer: C

A man buys a cycle for Rs. 1400 and sells it at a loss of 15%. What is the selling price of the cycle?
Rs. 1090
Rs. 1160
Rs. 1190
Rs. 1202

Answer: C

Sam purchased 20 dozens of toys at the rate of Rs. 375 per dozen. He sold each one of them at the rate of Rs. 33. What was his percentage profit?
3.5
4.5
5.6
6.5

Answer: C
Some articles were bought at 6 articles for Rs. 5 and sold at 5 articles for Rs. 6. Gain percent is:
30%
33 1/3%
35%
44%

Answer: D

On selling 17 balls at Rs. 720, there is a loss equal to the cost price of 5 balls. The cost price of a ball is:

Rs. 45
Rs. 50
Rs. 55
Rs. 60

Answer: D

When a plot is sold for Rs. 18,700, the owner loses 15%. At what price must that plot be sold in order to gain 15%?
Rs. 21,000
Rs. 22,500
Rs. 25,300
Rs. 25,800

Answer: C



100 oranges are bought at the rate of Rs. 350 and sold at the rate of Rs. 48 per dozen. The percentage of profit or loss is:
14 2/7% gain
15% gain
14 2/7% loss
15 % loss

Answer: A

A shopkeeper sells one transistor for Rs. 840 at a gain of 20% and another for Rs. 960 at a loss of 4%. His total gain or loss percent is:
5 15/17% loss
5 15/17% gain
6 2/3% gain
None of these

Answer: B

A trader mixes 26 kg of rice at Rs. 20 per kg with 30 kg of rice of other variety at Rs. 36 per kg and sells the mixture at Rs. 30 per kg. His profit percent is:
No profit, no loss
5%
8%
10%
None of these

Answer: B








PERCENTAGE 

A batsman scored 110 runs which included 3 boundaries and 8 sixes. What percent of his total score did he make by running between the wickets?

45%
45 5/11%
54 6/11%
55%

Answer: B

Two students appeared at an examination. One of them secured 9 marks more than the other and his marks was 56% of the sum of their marks. The marks obtained by them are:
39, 30
41, 32
42, 33
43, 34

Answer: C

A fruit seller had some apples. He sells 40% apples and still has 420 apples. Originally, he had:
588 apples
600 apples
672 apples
700 apples

Answer: D
What percentage of numbers from 1 to 70 have 1 or 9 in the unit's digit?
1
14
20
21

Answer: C 

If A = x% of y and B = y% of x, then which of the following is true?
A is smaller than B.
A is greater than B
Relationship between A and B cannot be determined.
If x is smaller than y, then A is greater than B.
None of these

Answer: E

If 20% of a = b, then b% of 20 is the same as:

4% of a
5% of a
20% of a
None of these

Answer: A

In a certain school, 20% of students are below 8 years of age. The number of students above 8 years of age is 2/3 of the number of students of 8 years of age which is 48. What is the total number of students in the school?
72
80
120
150
100

Answer: E

Two numbers A and B are such that the sum of 5% of A and 4% of B is two-third of the sum of 6% of A and 8% of B. Find the ratio of A : B.
2 : 3
1 : 1
3 : 4
4 : 3

Answer: D
A student multiplied a number by 3/5 instead of 5/3. What is the percentage error in the calculation?
34%
44%
54%
64%

Answer: D

In an election between two candidates, one got 55% of the total valid votes, 20% of the votes were invalid. If the total number of votes was 7500, the number of valid votes that the other candidate got, was:
2700
2900
3000
3100

Answer: A

Three candidates contested an election and received 1136, 7636 and 11628 votes respectively. What percentage of the total votes did the winning candidate get?

57%
60%
65%
90%

Answer: A
Two tailors X and Y are paid a total of Rs. 550 per week by their employer. If X is paid 120 percent of the sum paid to Y, how much is Y paid per week?

Rs. 200
Rs. 250
Rs. 300
None of these

Answer: B

Gauri went to the stationers and bought things worth Rs. 25, out of which 30 paise went on sales tax on taxable purchases. If the tax rate was 6%, then what was the cost of the tax free items?
Rs. 15
Rs. 15.70
Rs. 19.70
Rs. 20

Answer: C

Rajeev buys good worth Rs. 6650. He gets a rebate of 6% on it. After getting the rebate, he pays sales tax @ 10%. Find the amount he will have to pay for the goods.
Rs. 6876.10
Rs. 6999.20
Rs. 6654
Rs. 7000

Answer: A

The population of a town increased from 1,75,000 to 2,62,500 in a decade. The average percent increase of population per year is:
4.37%
5%
6%
8.75%

Answer: B








CALENDAR 
It was Sunday on Jan 1, 2006. What was the day of the week Jan 1, 2010?

Sunday
Saturday
Friday
Wednesday

Answer: C

What was the day of the week on 28th May, 2006?
Thursday
Friday
Saturday
Sunday

Answer: D

What was the day of the week on 17th June, 1998?
Monday
Tuesday
Wednesday
Thursday

Answer: C

What will be the day of the week 15th August, 2010?
Sunday
Monday
Tuesday
Friday

Answer: A






Today is Monday. After 61 days, it will be:
Wednesday
Saturday
Tuesday
Thursday

Answer: B
If 6th March, 2005 is Monday, what was the day of the week on 6th March, 2004?

Sunday
Saturday
Tuesday
Wednesday

Answer: A
On what dates of April, 2001 did Wednesday fall?
1st, 8th, 15th, 22nd, 29th
2nd, 9th, 16th, 23rd, 30th
3rd, 10th, 17th, 24th
4th, 11th, 18th, 25th

Answer: D
How many days are there in x weeks x days?
7x2
8x
14x
7

Answer: B

The last day of a century cannot be
Monday
Wednesday
Tuesday
Friday

Answer: C
On 8th Feb, 2005 it was Tuesday. What was the day of the week on 8th Feb, 2004?
Tuesday
Monday
Sunday
Wednesday

Answer: C

The calendar for the year 2007 will be the same for the year:

2014
2016
2017
2018

Answer: D

Which of the following is not a leap year?

700
800
1200
2000

Answer: A

On 8th Dec, 2007 Saturday falls. What day of the week was it on 8th Dec, 2006?
Sunday
Thursday
Tuesday
Friday

Answer: D




January 1, 2008 is Tuesday. What day of the week lies on Jan 1, 2009?
Monday
Wednesday
Thursday
Sunday

Answer: C

January 1, 2007 was Monday. What day of the week lies on Jan. 1, 2008?
Monday
Tuesday
Wednesday
Sunday

Answer: B


















AVERAGE 
In the first 10 overs of a cricket game, the run rate was only 3.2. What should be the run rate in the remaining 40 overs to reach the target of 282 runs?

6.25
6.5
6.75
7

Answer: A

A family consists of two grandparents, two parents and three grandchildren. The average age of the grandparents is 67 years, that of the parents is 35 years and that of the grandchildren is 6 years. What is the average age of the family?
28 4/7 years
31 5/7 years 
32 1/7 years
None of these

Answer: B

A grocer has a sale of Rs. 6435, Rs. 6927, Rs. 6855, Rs. 7230 and Rs. 6562 for 5 consecutive months. How much sale must he have in the sixth month so that he gets an average sale of Rs. 6500?
Rs. 4991
Rs. 5991
Rs. 6001
Rs. 6991

Answer: A

The average of 20 numbers is zero. Of them, at the most, how many may be greater than zero?
0
1
10
19

Answer: D
The average weight of 8 person's increases by 2.5 kg when a new person comes in place of one of them weighing 65 kg. What might be the weight of the new person?
76 kg
76.5 kg
85 kg
Data inadequate
None of these

Answer: C

The captain of a cricket team of 11 members is 26 years old and the wicket keeper is 3 years older. If the ages of these two are excluded, the average age of the remaining players is one year less than the average age of the whole team. What is the average age of the team?

23 years
24 years
25 years
None of these

Answer: A
The average monthly income of P and Q is Rs. 5050. The average monthly income of Q and R is Rs. 6250 and the average monthly income of P and R is Rs. 5200. The monthly income of P is:
3500
4000
4050
5000

Answer: B
The average age of husband, wife and their child 3 years ago was 27 years and that of wife and the child 5 years ago was 20 years. The present age of the husband is:
35 years
40 years
50 years
None of these

Answer: B
A car owner buys petrol at Rs.7.50, Rs. 8 and Rs. 8.50 per litre for three successive years. What approximately is the average cost per litre of petrol if he spends Rs. 4000 each year?
Rs. 7.98
Rs. 8
Rs. 8.50
Rs. 9

Answer: A 
In Arun's opinion, his weight is greater than 65 kg but less than 72 kg. His brother does not agree with Arun and he thinks that Arun's weight is greater than 60 kg but less than 70 kg. His mother's view is that his weight cannot be greater than 68 kg. If all are them are correct in their estimation, what is the average of different probable weights of Arun?
67 kg.
68 kg.
69 kg.
Data inadequate
None of these

Answer: A 
The average weight of A, B and C is 45 kg. If the average weight of A and B be 40 kg and that of B and C be 43 kg, then the weight of B is:

17 kg
20 kg
26 kg
31 kg

Answer: D

The average weight of 16 boys in a class is 50.25 kg and that of the remaining 8 boys is 45.15 kg. Find the average weights of all the boys in the class.
47.55 kg
48 kg
48.55 kg
49.25 kg

Answer: C

A library has an average of 510 visitors on Sundays and 240 on other days. The average number of visitors per day in a month of 30 days beginning with a Sunday is:
250
276
280
285

Answer: D
If the average marks of three batches of 55, 60 and 45 students respectively is 50, 55, 60, then the average marks of all the students is:
53.33
54.68
55
None of these

Answer: B
A pupil's marks were wrongly entered as 83 instead of 63. Due to that the average marks for the class got increased by half (1/2). The number of pupils in the class is:
10
20
40
73

Answer: C











VOLUME AND SURFACE AREA 
A right triangle with sides 3 cm, 4 cm and 5 cm is rotated the side of 3 cm to form a cone. The volume of the cone so formed is:

12  cm3
15  cm3
16  cm3
20  cm3

Answer: A

In a shower, 5 cm of rain falls. The volume of water that falls on 1.5 hectares of ground is:
75 cu. m
750 cu. m
7500 cu. m
75000 cu. m

Answer: B

A hall is 15 m long and 12 m broad. If the sum of the areas of the floor and the ceiling is equal to the sum of the areas of four walls, the volume of the hall is:
720
900
1200
1800

Answer: C

66 cubic centimetres of silver is drawn into a wire 1 mm in diameter. The length of the wire in metres will be:
84
90
168
336

Answer: A

A hollow iron pipe is 21 cm long and its external diameter is 8 cm. If the thickness of the pipe is 1 cm and iron weighs 8 g/cm3, then the weight of the pipe is:
3.6 kg
3.696 kg
36 kg
36.9 kg

Answer: B

A boat having a length 3 m and breadth 2 m is floating on a lake. The boat sinks by 1 cm when a man gets on it. The mass of the man is:

12 kg
60 kg
72 kg
96 kg

Answer: B

50 men took a dip in a water tank 40 m long and 20 m broad on a religious day. If the average displacement of water by a man is 4 m3, then the rise in the water level in the tank will be:
20 cm
25 cm
35 cm
50 cm

Answer: B

The slant height of a right circular cone is 10 m and its height is 8 m. Find the area of its curved surface.
30  m2
40  m2
60  m2
80  m2

Answer: C

A cistern 6m long and 4 m wide contains water up to a depth of 1 m 25 cm. The total area of the wet surface is:
49 m2
50 m2
53.5 m2
55 m2

Answer: A

A metallic sheet is of rectangular shape with dimensions 48 m x 36 m. From each of its corners, a square is cut off so as to make an open box. If the length of the square is 8 m, the volume of the box (in m3) is:
4830
5120
6420
8960

Answer: B

The curved surface area of a cylindrical pillar is 264 m2 and its volume is 924 m3. Find the ratio of its diameter to its height.

3 : 7
7 : 3
6 : 7
7 : 6

Answer: B

A cistern of capacity 8000 litres measures externally 3.3 m by 2.6 m by 1.1 m and its walls are 5 cm thick. The thickness of the bottom is:
90 cm
1 dm
m
cm

Answer: B

What is the total surface area of a right circular cone of height 14 cm and base radius 7 cm?
344.35 cm2
462 cm2
498.35 cm2
None of these

Answer: C

A large cube is formed from the material obtained by melting three smaller cubes of 3, 4 and 5 cm side. What is the ratio of the total surface areas of the smaller cubes and the large cube?
: 1
: 2
25 : 18
27 : 20

Answer: C

How many bricks, each measuring 25 cm x 11.25 cm x 6 cm, will be needed to build a wall of 8 m x 6 m x 22.5 cm?
5600
6000
6400
7200

Answer: B














NUMBERS 

Which one of the following is not a prime number?

31
61
71
91

Answer: D

(112 x 54) = ?
67000
70000
76500
77200

Answer: B

It is being given that (232 + 1) is completely divisible by a whole number. Which of the following numbers is completely divisible by this number?
(216 + 1)
(216 - 1)
(7 x 223)
(296 + 1)

Answer: D

What least number must be added to 1056, so that the sum is completely divisible by 23 ?
2
3
18
21
None of these

Answer: A

1397 x 1397 = ?
1951609
1981709
18362619
2031719
None of these

Answer: A

How many of the following numbers are divisible by 132 ?
264, 396, 462, 792, 968, 2178, 5184, 6336

4
5
6
7

Answer: A

(935421 x 625) = ?
575648125
584638125
584649125
585628125

Answer: B

The largest 4 digit number exactly divisible by 88 is:
9944
9768
9988
8888
None of these

Answer: A



Which of the following is a prime number ?
33
81
93
97
Answer: D
What is the unit digit in {(6374)1793 x (625)317 x (341491)}?
0 
2
3
5
Answer: A
5358 x 51 = ?

273258
273268
273348
273358

Answer: A

The sum of first five prime numbers is:
11
18
26
28
Answer: D
The difference of two numbers is 1365. On dividing the larger number by the smaller, we get 6 as quotient and the 15 as remainder. What is the smaller number ?
240
270
295
360
Answer: B

(12)3 x 64 ÷ 432 = ?
5184
5060
5148
5084
None of these

Answer: A

72519 x 9999 = ?
725117481
674217481
685126481
696217481
None of these

Answer: A

If the number 517*324 is completely divisible by 3, then the smallest whole number in the place of * will be:

0 
1
2
None of these

Answer: C

The smallest 3 digit prime number is:
101
103
109
113

Answer: A

Which one of the following numbers is exactly divisible by 11?
235641
245642
315624
415624

Answer: D

(?) - 19657 - 33994 = 9999
63650
53760
59640
61560
None of these

Answer: A


The sum of first 45 natural numbers is:
1035
1280
2070
2140

Answer: A
Which of the following number is divisible by 24 ?

35718
63810
537804
3125736

Answer: D


 753 x 753 + 247 x 247 - 753 x 247         
753 x 753 x 753 + 247 x 247 x 247

1 / 1000

1 / 506

253 / 500

None of these

Answer: A

(?) + 3699 + 1985 - 2047 = 31111
34748
27474
30154
27574
None of these

Answer: B

If the number 481 * 673 is completely divisible by 9, then the smallest whole number in place of * will be:
2
5
6
7
None of these

Answer: D

The difference between the local value and the face value of 7 in the numeral 32675149 is
75142
64851
5149
69993
None of these

Answer: D

The difference between a positive proper fraction and its reciprocal is 9/20. The fraction is:

/ 5
3 / 10
/ 5
4 / 3

Answer: C

On dividing a number by 56, we get 29 as remainder. On dividing the same number by 8, what will be the remainder ?

4
5
6
7

Answer: B

If n is a natural number, then (6n2 + 6n) is always divisible by:

only
and 12 both
12 only
by 18 only

Answer: B

107 x 107 + 93 x 93 = ?

19578
19418
20098
21908
None of these

Answer: C

What will be remainder when (6767 + 67) is divided by 68 ?

1
63
66
67

Answer: C


AREA 
The ratio between the length and the breadth of a rectangular park is 3 : 2. If a man cycling along the boundary of the park at the speed of 12 km/hr completes one round in 8 minutes, then the area of the park (in sq. m) is:

15360
153600
30720
307200

Answer: B

An error 2% in excess is made while measuring the side of a square. The percentage of error in the calculated area of the square is:
2%
2.02%
4%
4.04%

Answer: D

The ratio between the perimeter and the breadth of a rectangle is 5 : 1. If the area of the rectangle is 216 sq. cm, what is the length of the rectangle?
16 cm
18 cm
24 cm
Data inadequate
None of these

Answer: B

The percentage increase in the area of a rectangle, if each of its sides is increased by 20% is:
40%
42%
44%
46%

Answer: C
A rectangular park 60 m long and 40 m wide has two concrete crossroads running in the middle of the park and rest of the park has been used as a lawn. If the area of the lawn is 2109 sq. m, then what is the width of the road?
2.91 m
3 m
5.82 m
None of these

Answer: B
The diagonal of the floor of a rectangular closet is 7 1/2  feet. The shorter side of the closet is 4 1/2  feet. What is the area of the closet in square feet?

5 1/4
13 1/2
27
37

Answer: C
A towel, when bleached, was found to have lost 20% of its length and 10% of its breadth. The percentage of decrease in area is:
10%
10.08%
20%
28%

Answer: D

A man walked diagonally across a square lot. Approximately, what was the percent saved by not walking along the edges?
20
24
30
33

Answer: C



The diagonal of a rectangle is 41 cm and its area is 20 sq. cm. The perimeter of the rectangle must be:
cm
18 cm
20 cm
41 cm

Answer: B

What is the least number of squares tiles required to pave the floor of a room 15 m 17 cm long and 9 m 2 cm broad?
814
820
840
844

Answer: A

The difference between the length and breadth of a rectangle is 23 m. If its perimeter is 206 m, then its area is:

1520 m2
2420 m2
2480 m2
2520 m2

Answer: D

The length of a rectangle is halved, while its breadth is tripled. What is the percentage change in area?
25% increase
50% increase
50% decrease
75% decrease

Answer: B

The length of a rectangular plot is 20 metres more than its breadth. If the cost of fencing the plot @ 26.50 per metre is Rs. 5300, what is the length of the plot in metres?
40
50
120
Data inadequate
None of these

Answer: E

A rectangular field is to be fenced on three sides leaving a side of 20 feet uncovered. If the area of the field is 680 sq. feet, how many feet of fencing will be required?
34
40
68
88

Answer: D

A tank is 25 m long, 12 m wide and 6 m deep. The cost of plastering its walls and bottom at 75 paise per sq. m, is:
Rs. 456
Rs. 458
Rs. 558
Rs. 568

Answer: C








VERBAL 
ANTONYMS 
ENORMOUS

Soft
Average
Tiny
Weak

Answer: C

COMMISSIONED
Started
Closed
Finished
Terminated

Answer: D

ARTIFICIAL
Red
Natural
Truthful
Solid

Answer: B

EXODUS
Influx
Home-coming
Return
Restoration

Answer: A	


RELINQUISH
Abdicate
Renounce
Possess
Deny

Answer: A

EXPAND

Convert
Condense
Congest
Conclude

Answer: B

MORTAL
Divine
Immortal
Spiritual
Eternal

Answer: B

QUIESCENT
ACTIVE
Dormant
Weak
Unconcerned

Answer: A







OBEYING
Ordering
Following
Refusing
Contradicting

Answer: A

 FRAUDULENT
Candid
Direct
Forthright
Genuine

Answer: D
FLAGITIOUS

Innocent
Vapid
Ignorant
Frivolous

Answer: A

BELITTLE
Criticize
Flatter
Exaggerate
Adore

Answer: C









STARTLED
Amused
Relaxed
Endless
Astonished

Answer: B

BUSY
Occupied
Engrossed
Relaxed
Engaged

Answer: C

FRESH
Faulty
Sluggish
Disgraceful
Stale

Answer: D


















SPELLINGS

Find the correctly spelt words.

(solve as per the direction given above)

Efficient
Treatmeant
Beterment
Employd

Answer: A

(solve as per the direction given above)
Foreign
Foreine
Fariegn
Foreign

Answer: A

(solve as per the direction given above)
Ommineous
Omineous
Ominous
Omenous

Answer: C

(solve as per the direction given above)
Pessenger
Passenger
Pasanger
Pesanger

Answer: B




(solve as per the direction given above)
Benefitted
Benifited
Benefited
Benefeted

Answer: C
(solve as per the direction given above)

Treachrous
Trecherous
Trechearous
Treacherous

Answer: D

(solve as per the direction given above)
Forcast
Forecaste
Forcaust
Forecast

Answer: D

(solve as per the direction given above)
Rigerous
Rigourous
Regerous
Rigorous

Answer: D

(solve as per the direction given above)
Palete
Palet
Palate
Pelate

Answer: C
(solve as per the direction given above)
Bouquete
Bouquette
Bouquet
Boqquet

Answer: C

(solve as per the direction given above)

Vetarinary
Veteninary
Vetinary
Veterinary

Answer: D

(solve as per the direction given above)
Chancelary
Chancellery
Chancelery
Chancellary

Answer: B

(solve as per the direction given above)
Excessive
Exccessive
Exxcesive
Excesive

Answer: A








(solve as per the direction given above)
Indipensable
Indipenseble
Indispansible
Indispensable

Answer: D
(solve as per the direction given above)
Humorous
Ganerous
Pupolous
Maretorious

Answer: A



















ORDERING OF WORDS 
In each question below, there is a sentence of which some parts have been jumbled up. Rearrange these parts which are labelled P, Q, R and S to produce the correct sentence. Choose the proper sequence.
When he
P :	did not know
Q :	he was nervous and
R :	heard the hue and cry at midnight
S :	what to do

The Proper sequence should be:

RQPS
QSPR
SQPR
PQRS

Answer: A

It has been established that
P :	Einstein was
Q :	although a great scientist
R :	weak in arithmetic
S :	right from his school days
The Proper sequence should be:
SRPQ
QPRS
QPSR
RQPS

Answer: B

Then
P :	it struck me
Q :	of course
R :	suitable it was
S :	how eminently
The Proper sequence should be:

SPQR
QSRP
PSRQ
QPSR

Answer: C

I read an advertisement that said
P :	posh, air-conditioned
Q :	gentleman of taste
R :	are available for
S :	fully furnished rooms
The Proper sequence should be:
PQRS
PSRQ
PSQR
SRPQ

Answer: B

Since the beginning of history
P :	have managed to catch
Q :	the Eskimos and Red Indians
R :	by a very difficulty method
S :	a few specimens of this aquatic animal
The Proper sequence should be:
QRPS
SQPR
SQRP
QPSR

Answer: D

A French woman

P :	committed suicide
Q :	where she had put up
R :	who had come to Calcutta
S :	by jumping from the first floor balcony of the hotel
	
The Proper sequence should be:

PRQS
QSRP
RPSQ
SRQP

Answer: C

The national unity of a free people
P :	to make it impracticable
Q :	for there to be an arbitrary administration
R :	depends upon a sufficiently even balance of political power
S :	against a revolutionary opposition that is irreconcilably opposed to it
The Proper sequence should be:
QRPS
QRSP
RPQS
RSPQ

Answer: D

The grocer
P :	did not listen to the protests of customer
Q :	who was in the habit of weighing less
R :	whom he had cheated
S :	with great audacity
The Proper sequence should be:
PRSQ
QSPR
QPRS
PQSR

Answer: C




They felt safer
P :	to watch the mountain
Q :	of more than five miles
R :	as they settled down
S :	from a distance
The Proper sequence should be:
RPSQ
RSQP
PQSR
PRSQ

Answer: A

People
P :	at his dispensary
Q :	went to him
R :	of all professions
S :	for medicine and treatment
The Proper sequence should be:
QPRS
RPQS
RQSP
QRPS

Answer: C

If you need help
P :	promptly and politely
Q :	ask for attendants
R :	to help our customers
S :	who have instructions
	
The Proper sequence should be:

SQPR
QPSR
QSRP
SQRP

Answer: C

It is easier
P :	to venture into space
Q :	for men
R :	beneath their feet
S :	than to explore
The Proper sequence should be:
QRPS
QPSR
PSRQ
PQSR

Answer: B

It was to be
P :	before their school examination
Q :	which was due to start
R :	the last expedition
S :	in a month's
The Proper sequence should be:
SRQP
RQSP
RPQS
SPRQ

Answer: C

This time
P :	exactly what he had been told
Q :	the young man did
R :	beyond his dreams
S :	and the plan succeeded
The Proper sequence should be:





QPRS
QPSR
PQSR
QSRP

Answer: B

In the darkness
P :	the long, narrow beard
Q :	was clearly visible with
R :	the tall stooping figure of the doctor
S :	and the aquiline nose
The Proper sequence should be:
RQPS
PSQR
RSQP
QPRS


Answer: A






















SENTENCE IMPROVEMENT 

In questions given below, a part of the sentence is italicised and underlined. Below are given alternatives to the italicised part which may improve the sentence. Choose the correct alternative. In case no improvement is needed, option 'D' is the answer.

The workers are hell bent at getting what is due to them.

hell bent on getting
hell bent for getting
hell bent upon getting
No improvement

Answer: C

When it was feared that the serfs might go too far and gain their freedom from serfdom, the protestant leaders joined the princes at crushing them.
into crushing
in crushing
without crushing
No improvement

Answer: B

If the room had been brighter, I would have been able to read for a while before bed time.

If the room was brighter
If the room are brighter
Had the room been brighter
No improvement

Answer: C

The record for the biggest tiger hunt has not been met since 1911 when Lord Hardinge then Viceroy of India, shot a tiger than measured 11 feet and 6 inches.
improved
broken
bettered
No improvement

Answer: B

his powerful desire brought about his downfall.
His intense desire
His desire for power
His fatal desire
No improvement

Answer: B

Will you kindly open the knot?

untie
break
loose
No improvement

Answer: A

He sent a word to me that he would be coming late.

sent word
had sent a word
sent words
No improvement

Answer: A

John had told me that he hasn't done it yet.
told
tells
was telling
No improvement

Answer: B

If he had time he will call you.
would have
would have had
has
No improvement

Answer: C
Will you lend me few rupees in this hour of need?
lend me any rupees
borrow me a few rupees
lend me a few rupees
No improvement

Answer: C

During his long discourse, he did not touch that point.

touch upon
touch on
touch of
No improvement

Answer: B

He found a wooden broken chair in the room.
wooden and broken chair
broken wooden chair
broken and wooden chair
No improvement

Answer: B

He could not look anything in the dark room.
look at
see
see through
No improvement

Answer: B










The greatest thing in style is to have a use of metaphor.
knowledge
command
need
No improvement

Answer: A

While crossing the highway a five year old child was knocked out by a passing car.
away
up
down
No improvement

Answer: C
































SYNONYMS

In the following the questions choose the word which best expresses the meaning of the given word.

CORPULENT

Lean
Gaunt
Emaciated
Obese

Answer: D

BRIEF
Limited
Small
Little
Short
Answer: D

EMBEZZLE
Misappropriate
Balance
Remunerate
Clear

Answer: A

VENT
Opening
Stodge
End
Past tense of go

Answer: A






AUGUST
Common
Ridiculous
Dignified
Petty

Answer: C


CANNY

Obstinate
Handsome
Clever
Stout

Answer: C


ALERT

Energetic
Observant
Intelligent 
Watchful

Answer: D 

WARRIOR
Soldier
Sailor
Pirate
Spy

Answer: A






DISTANT
Far
Removed
Reserved
Separate

Answer: A

ADVERSITY
Failure
Helplessness
Misfortune
Crisis

Answer: C

FAKE

Original
Imitation
Trustworthy
Loyal

Answer: B

INDICT
Condemn
Reprimand
Accuse
Allege

Answer: C

STRINGENT
Dry
Strained
Rigorous
Shrill

Answer: C

LAMENT
Complain
Comment
Condone
Console

Answer: A

HESITATED
Stopped
Paused
Slowed
Postponed

Answer: B































COMPLETING STATEMENTS 

In each question, an incomplete statement (Stem) followed by fillers is given. Pick out the best one which can complete incomplete stem correctly and meaningfully.

Despite his best efforts to conceal his anger ......

we could detect that he was very happy
he failed to give us an impression of his agony
he succeeded in camouflaging his emotions
he could succeed in doing it easily
people came to know that he was annoyed

Answer: E

Even if it rains I shall come means ......
if I come it will not rain
if it rains I shall not come
I will certainly come whether it rains or not
whenever there is rain I shall come
I am less likely to come if it rains

Answer: C

His appearance is unsmiling but ......
his heart is full of compassion for others
he looks very serious on most occasions
people are afraid of him
he is uncompromising on matters of task performance
he is full of jealousy towards his colleagues

Answer: A

She never visits any zoo because she is strong opponent of the idea of ......
setting the animals free into forest
feeding the animals while others are watching
watching the animals in their natural abode
going out of the house on a holiday
holding the animals in captivity for our joy

Answer: E

I felt somewhat more relaxed ......
but tense as compared to earlier
and tense as compared to earlier
as there was already no tension at all
and tension-free as compared to earlier
because the worry had already captured by mind

Answer: D

It is not easy to remain tranquil when those around you ......

behave in a socially acceptable manner
exhibit pleasant mannerism
are losing their heads
agree to whatever you say
exhibit generous and magnanimous gestures

Answer: C

"The food in this hotel is no match to what were forced at late hours in Hotel Kohinoor " means ......
The food in this hotel is quite good compared to what we ate at kohinoor
Hotel kohinoor served us good quality food than what we get here
Both hotels have maintained good quality of food
Both hotels serve poor quality of food
it is better to eat food than remain hungry

Answer: B

Although initial investigations pointed towards him ......
the preceding events corroborated his involvement in the crime
the additional information confirmed his guilt
the subsequent events established that he was guilt
the subsequent events proved that he was innocent
he gave an open confession of his crime

Answer: D




The weather outside was extremely pleasant and hence we decided to ......
utilise our time in watching the television
refrain from going out for a morning walk
enjoy a morning ride in the open
employ this rare opportunity for writing letters
remain seated in our rooms in the bungalow

Answer: C

"It is an uphill task but you will have to do it" means ......
The work is above the hill and you will have to do it
It is a very easy task but you must do it
It is very difficult task but you have to do it
This work is not reserved for you but you will have to do it
It is almost impossible for others but you can do it

Answer: C

" You are thinking very highly about Ravi but he is not so" means ......

Ravi is as good as you think about him
You have a good opinion about Ravi but he is not as good as you think
Your view about Ravi is philosophical, keep it up
Ravi is much better, than what you think of him
You have a good opinion about Ravi but he does not have a good opinion about you

Answer: B

"Anand stuck up a friendship with Mahesh in just 2 days" means ......
Anand friendship with Mahesh came to an end recently
Anand found out the other friends of Mahesh
Anand fixed a deal with Mahesh in 2 days
Anand's friendship with Mahesh lasted for 2 years
Anand became a friend of Mahesh in less than 2 days

Answer: E


Although, he is reputed for making very candid statements ......
his today speech was not fairly audible
his promises had always been realistic
his speech was very interesting
people follow whatever he instructs to them
his today's statements were very ambiguous

Answer: E

The manager would like you to help Dhiraj, means ......
the manager would like you if you help Dhiraj
the manager desires you to help Dhiraj
the manager likes you because you help Dhiraj
Dhiraj expects the manager to tell you to help him
it will be a help to the manager if you like Dhiraj

Answer: B

Owing to the acute power shortage, the people of our locality have decided to ......
dispense with other non-conventional energy sources
resort to abundant use of electricity for illumination
off-switch the electrical appliance while not in use
explore other avenues for utilising the excess power
resort to use of electricity only when it is inevitable

Answer: E

















PARAGRAPH FORMATION 

Rearrange the following five sentences in proper sequence so as to for a meaningful paragraph, then answer the questions given below them.
After Examining him, the doctor smiled at him mischievously and took out a syringe.
Thinking that he was really sick, his father summoned the family doctor.
That day, Mintu wanted to take a day off from school
Immediately, Mintu jumped up from his bed and swore the he was fine
Therefor; he pretended to be sick and remained in bed.


Which sentence should come third in the paragraph?

1
2
3
4
5

Answer: B

Which sentence should come last in the paragraph?
1
2
3
4
5

Answer: D


Which sentence should come fourth in the paragraph?
1
2
3
4
5

Answer: A




Which sentence should come second in the paragraph?
1
2
3
4
5
Answer: E

Which sentence should come first in the paragraph?
1
2
3
4
5

Answer: C

Read the following five sentences and rearrange them to make a coherent and logical paragraph. After deciding the sequence, answer the questions given below.
In his literacy work he spoke of that province of human life which mere intellect does not speak.
He has also given innocent joy to many children by his stories like 'Kabuliwalah'
These songs are sung not only in bengal but all over the country.
Rabindranath's great works sprang from intensity of vision and feelings.
He sang of beauty and heroism, nobility and charm.


Which sentence should come fourth in the paragraph?

1
2
3
4
5

Answer: E








Which sentence should come third in the paragraph?
1
2
3
4
5

Answer: B

Which sentence should come second in the paragraph?
1
2
3
4
5

Answer: A

Which sentence should come fifth in the paragraph?
1
2
3
4
5

Answer: C

Which sentence should come first in the paragraph?
1
2
3
4
5

Answer: D



Read the following five sentences in the proper sequence so as to form a meaningful paragraph, then answer the questions given below them.
I reached office at 11 O' clock after sending the money.
Some money had to be sent to my parents.
After that, I spent almost an hour at the Post Office.
Therefore, I went to bank to withdraw some money.
However, I had no money with me.


Which sentence should come third in the paragraph?

1
2
3
4
5

Answer: D

Which sentence should come first in the paragraph?
1
2
3
4
5

Answer: B

Which sentence should come fifth in the paragraph?
1
2
3
4
5

Answer: A







Which sentence should come fourth in the paragraph?
1
2
3
4
5

Answer: C

Which sentence should come second in the paragraph?
1
2
3
4
5

Answer: E




























CHANGE OF VOICE 

After driving professor Kumar to the museum she dropped him at his hotel.

After being driven to the museum, Professor Kumar was dropped at his hotel.
Professor Kumar was being driven dropped at his hotel.
After she had driven Professor Kumar to the museum she had dropped him at his hotel.
After she was driven Professor Kumar to the museum she had dropped him at his hotel.

Answer: A

 I remember my sister taking me to the museum.
I remember I was taken to the museum by my sister.
I remember being taken to the museum by my sister.
I remember myself being taken to the museum by my sister.
I remember taken to the museum by my sister.

Answer: B

Who is creating this mess?
Who has been created this mess?
By whom has this mess been created?
By whom this mess is being created?
By whom is this mess being created?

Answer: D

They greet me cheerfully every morning.
Every morning I was greeted cheerfully.
I am greeted cheerfully by them every morning.
I am being greeted cheerfully by them every morning.
Cheerful greeting is done by them every morning to me

Answer: B








Darjeeling grows tea.
Tea is being grown in Darjeeling.
Let the tea be grown in Darjeeling.
Tea is grown in Darjeeling.
Tea grows in Darjeeling.

Answer: C

They have built a perfect dam across the river.

Across the river a perfect dam was built.
A perfect dam has been built by them across the river.
A perfect dam should have been built by them.
Across the river was a perfect dam.

Answer: B

Do you imitate others?
Are others being imitated by you?
Are others imitated by you?
Have others being imitated by you?
Were others being imitated by you?

Answer: B

You need to clean your shoes properly.
Your shoes are needed to clean properly.
You are needed to clean your shoes properly.
Your shoes need to be cleaned properly.
Your shoes are needed by you to clean properly.

Answer: C


He is said to be very rich.
He said he is very rich.
People say he is very rich.
He said it is very rich.
People say it is very rich.

Answer: B
The invigilator was reading out the instructions.
The instructions were read by the invigilator.
The instructions were being read out by the invigilator.
The instructions had been read out by the invigilator.
The instructions had been read by the invigilator.

Answer: B

You can play with these kittens quite safely.

These kittens can played with quite safely.
These kittens can play with you quite safely.
These kittens can be played with you quite safely.
These kittens can be played with quite safely.

Answer: D


A child could not have done this mischief.
This mischief could not be done by a child.
This mischief could not been done by a child.
This mischief could not have been done by a child.
This mischief a child could not have been done.

Answer: C

James Watt discovered the energy of steam.
The energy of steam discovered James Watt.
The energy of steam was discovered by James Watt.
James Watt was discovered by the energy of steam.
James Watt had discovered energy by the steam.

Answer: B











She makes cakes every Sunday.
Every Sunday cakes made by her.
Cakes are made by her every Sunday.
Cakes make her every Sunday.
Cakes were made by her every Sunday.

Answer: B


She spoke to the official on duty.
The official on duty was spoken to by her
The official was spoken to by her on duty.
She was spoken to by the official on duty.
She was the official to be spoken to on duty.

Answer: A





























PROGRAMMING

C ++










































